話匯豐無辜前 搞清楚洗黑錢調查程序

我一個月前就提議要求匯豐澄清是否出咗SAR, 冇人理

星火獅子銀行單嘢嘅重點冇人講？

唔好再話匯豐係被動，匯豐送你個頭俾黑警都叫被動？

成件事程序：匯豐AML職員file UAR (unusual activity report) >>> 匯豐高層file SAR (auspicious activity report) >>> 根據法律有SAR就必須將成個戶口資料提供俾黑警展開洗黑錢調查。

間間銀行都可能有藍絲職員篤灰，所以UAR都算了。但UAR變SAR係需要高層決策。明知升級SAR要將成個戶口包括所有捐款人資料交俾港共，偏要與香港人為敵，利用SAR report送香港人頭俾港共黑警，呢間嘢仲有咁多人為佢辯護？唔係三毛帶風向係咩？被動？被動你老母！

請推po

【核彈】呢個方法可以防水炮車【行動po求推】

推

請美國立即制裁共豐銀行

講到話要裝修
渣打夠唔搞揚資料俾黑警個女人啦
唔見連登仔話裝修？

即係點

其實一大班人入錢落銀行有咩問題？
點證明啲錢係黑？
定係獅子銀行唔夠cash? 搵借口freeze ac?

係老美嘅角度，家下變咗匯豐涉嫌係洗黑錢機構嚟，可以非法充公客户私產，卻呃鳩人話係資本主義，自由市塲經濟

佢個樣似完全唔想回應wo，點先可以增加美國制裁佢嘅意欲？

所以係咪應該睇下佢有冇SAR先裝修

即有呢次行動得到高層approval

我理撚得你係唔係跟程序。
總之如果你扣住抗爭個七千萬就冇運行

推

因連登仔廢

岩
理9佢

已經拎走七成存款啦

你確定黑警唔可以主動調查

星火本身借人公司戶口其實唔可以作慈善眾籌用途

另外聯合財富情報係可以主動調查

利申銀行業

晨早就話要離岸，究竟人們醒覺未

但有資料show 到今次個"黑錢"account 係HSBC?
11月個時星火話原本HSBC個account 已經close 咗，咁今次仲係HSBC?

你都痴撚線，唔通HSBC要改埋口號光復香港時佬革命？

咪再引人裝修，我地無本錢再樹敵

跟乜撚野程序呀
你咁講既話拉暴動都係跟程序
屌個制度佢地設架

push

收皮

問題係 黑警做嘢唔跟規矩

Solomon都話

一定係大貓出賣架啦

即刻draw錢走，仆街匯豐

你第一句已經奶野啦清...
查緊同人講係tipping off，要坐監架

對中資咁撚嚴
外資擺明出賣就咁撚鬆手

中銀乜都冇做就比人裝修
真陰公

又罰過

你又知hsbc報咗str 畀jfiu?
有可能係警方自己開file...

和你 Lunch + 全民皆貼建流動連儂牆！！！

借位幫手推，謝謝！

大家係唔係唔記得匯豐係歐洲有業務啊
歐盟呢幾年好鍾意幫大企業放血
如果有人有歐盟國籍 而又曾經由歐盟捐款去星火
而咁岩佢凍結戶口嘅時候 將你嘅戶口資料俾左狗
咁可能就會有infringement of article 44-49 in GDPR
以上純粹推測 可能可以咁做 畢竟歐盟罰得幾重下

同埋罰款可以去到4%營業額

終於有人出聲

既然狗已經拎咗捐款人名單，你地內部會唔會公開到份名單保佢地安全

呢個推

新增挪威文 英日法西文tweet整合

快做各國文宣Twitter

告知國際政府 社會
英文：

Solomon yue

日文:

法文：

西班牙文：

德文：

新增挪威文：

Retweet / comment / 加hashtag
如 @HSBC_uk
及手足互科

大家快做其他語言tweet
如徳 意 韓 瑞典波蘭
印尼

放此俾人retweet！

渣打同HSBC 請左大量打手

一話要裝修即刻話要冷靜

如果用hsbc 2018嘅turnover 黎計
個罰款係21.6億美金 呢個係最理想 歐盟罰得最盡嘅數字

無錯

匯豐執屎上身

排左好耐隊都未到counter cut戶口

根據現行程序，匯豐有極大嫌疑有主動篤灰

仆街HSBC

HSBC最好就等美國出手?會用magnitsky act?

Push

全民轉citi

全部都係hsbc 員工，所以未淆

又係識少少扮代表

歐盟同美國好鍾意搞銀行
因為營業額高 可以罰好重 同埋銀行通常都只係可以死死氣認左佢 如果唔認分分鐘生意都冇得做

係咁
驅逐共匪，唔係驅逐英資喎大佬

Pish

屌

條女走咗喇

推呢個

我估唔係叫篤灰，係主動配合兼腿張開

Hsbc 國泰 呢啲偽外資 好撚仆街

同行

啲人都唔撚識程序

幫推

唔好意思 謝一謝位

和理非 手足 家長 學生都請入黎 - 支援手足channel

hsbc夾手做星火 呢個係一定

你知唔知所有bank 有部門睇住公司有冇洗黑錢 如果有洗 佢哋一樣受罰 要罰大金額呀

盲點

出面好多匯豐高層吹風話要冷靜
又話匯豐無辜 呢單嘢唔關匯豐事
上個月停星火戶口單嘢都未同佢計呀
今次又整單咁嘅嘢都可以話匯豐無辜？

DLS

最好笑係尋日話要開過個離岸戶口有班人話開離岸戶口就係苟且偷生

唔係 係佢哋冇再用呢個account 曱甴就用佢啲錢買保險 將不明來歷嘅錢用一般洗黑錢方法洗白 因為錢追蹤唔到來源 視為黑錢 買一啲正檔金融工具 就係洗白過程

因為銀行有出入紀錄 反而冇乜事
呢單hsbc唔直接都間接夾星火畀曱甴拉

依單嘢
先係在網上分化星火
再黎就話佢洗黑錢
好明顯一早就預左要屈星火
洗不論HSBC係咪無辜
但有計劃就一定的
所以以後依D戶口都係開離岸或美資銀行比較好
睇返大陸D社運人仕
類似的情況都唔少

上次hsbc 話要close佢account 係因為户口與開户時指既用途不符，無話佢洗錢，唔應該係無證據既時候老屈hsbc,我覺得大家要理性d

推!

pish

今日係匯豐總行門口見到多咗唔少疑似便衣

快d施壓
hsbc fb傳送門:

唔通話佢洗黑錢咩

老乜春嘢屈
過左咁多個月都冇搞星火係高層見完中聯辦之後兩日就停星火戶口？
HSBC點都唔係無辜
你咁講美心都無辜啦戇鳩
伍淑清都無職位無參與管理添啦

美資銀行都無用
金融管理局話要調查戶口係唔洗向法庭申請
香港銀行一定要跟住做
之後金融管理局再交俾黑警
只有離岸戶口, 港共無法監管

來源係可疑國家,例如北韓,伊朗,已經可以話你洗黑錢

奶共滙豐，和理非要取消其戶口。

唔係一個月之前hsbc已經通知星火會close account, 又關見中聯辦咩事？
件事好明顯係警方屈星火，抹黑佢，大家唔好focus 錯

請香港人合力制裁滙豐

打手？

條女仲返緊工好好地囉

聽手足講請嘅係四大之一
堅係查

A

S

資金來源一直都要check
由其係現金
如果一般個人戶口入大量cash又無合理理由係有機會凍結戶口

不過星火唔係個人戶口
而且應該都有講明戶口用途

19/11匯豐高層見中聯辦
21/11停星火戶口
匯豐無辜講都冇人信啦

hsbc 大中華應該佔6成業務以上
英資係頭銜黎

咩原因都好 㩒晒啲錢出嚟先

我做AML Compliance,
唔好搞錯，金管局唔係調查洗錢，
係警方同海關成立既jfiu負責，
jfiu可以要求hsbc提供文件協助，
例如交易紀錄，
我唔想連登仔俾人笑

但要明白 under AMLO 啲狗可以告鳩HSBC明明有 suspicious 唔file STR 覺得HSBC都係被夾

原本覺得JFIU係清泉，7000萬比起平時啲case 算啲咩

US govt actually did charged HSBC for penalty for their money laundering back in 2012 when HSBC Mexico involve in drug money.
It was on Netflix documentary

不嬲check資金來源係銀行嘅工作
佢無理由直接forword黑警

無錯 而家最重要係打官司攞返啲錢先

黑警可以自己開file查

D

匯豐之前都通左水 叫星火轉走啲錢

亦可以係由警察自己raise 再叫Bank investigate

跟law order做嘢的話唔會侵害到呢條act，一定係exclusion clause黎。
Commission唔係諗住用呢條act黎凸顯自己隻手可以咁長踩過界。起碼如果呢個case咁做會惹銀行界非議。
唔係想打擊士氣，但係歐盟咁膠，無謂浪費時間喺到

如果hsbc覺得個户口有洗錢可疑係可以報jfiu跟進，但我地都晤知今次係hsbc報，抑或警方自己開file..

又要搬錢走

唔讚成裝修 但係都要剪卡啦

終於有熟既人正視聽
到底係hsbc做政治打手主動交SAR定係JFIU直接叫匯豐停戶口。

冇aml呀，係純粹同kyc dissatisfactory 去exit,原本冇關係到fcr既。

我可以同你講，係金管局主動同班狗主動要查，銀行可以做到既野黎將傷害減到最低就係close佢account,咁就冇需要再查。但班狗死咬唔放你覺得銀行可唔可以唔聽金管局說話？
依家重要比人告緊，銀行係依個moment 重可以透露戶口資料同詳情咩...
唔係要保HSBC,係人都知銀行或多或少都奶共染紅，只不過銀行都唔撚係蠢既，搞9星火，612你估佢地唔知後果咩？
係金管局，班狗同個政府要搞9我地呀！
對付返個政權啦好無？

利申獅子員工，好想你地裝修我可以放假，但唔想比人轉移視線去報錯仇

即係依家件事有兩個可能性
1.匯豐主動報比黑警同海關
2.黑警叫匯豐停星火戶口

1呢個決定要高層approve先做到，由下至上一定有人知。

AML同事？

講真我都可預計hsbc下場仲慘過boc

有無大貓手足可以確認呢件事
無理由下至上無一個人知
咁撚大條team

咩叫無本錢樹敵?
即係hsbc 充公你d錢你都係on99咁返屋企訓?
因為你無本錢同hsbc樹敵，乖乖地做順民啦你

就當佢真係無篤灰
入中聯辦單野點計？

星火係cat c exit 咋

同蒙面法一樣

最可怕既係咩？ 係大家吹風當晚搞開花 ,竟然條街無重狗

美國treasury dept今次會點炮製大貓
幫中共回血奶得咁開心
仲打壓埋異見人士
依家美國實借力打力

獅子銀行

中共出錢請班鬼佬僱傭兵你係咪企喺度咩都唔做俾佢打啊on9

而家邊度係HSBC充公?

佢發現有問題就要搵警察架啦，你唔係expect佢自己處理下化?

呢個situation 咪同馬安山明愛爆炸品果單一樣囉

收到個炸彈，唔通ＨＳＢＣ要負責？

講真，
要政治打壓
黑警仲會理呢d程序 ?

識咁多野，咁知唔知咩係tipping off?
hsbc 點答你呀？

成班傻西點明

Cat C exit 變左主動凍結，解釋完都無人理炒哂車

老老實實JFIU主動開file就算你用JPM戶口一樣要跪

可能我打多咗幾隻字及用詞不當
金融管理局可以查戶口, 唔洗向法庭申請
香港銀行一定要跟住做
之後金融管理局再交俾黑警調查都唔奇
我咁講就係知金管局有要求過銀行提供戸口往來記錄
如果銀行無法提交係好大件事, 要罰錢, 行長驚到腳震
親身經歷過, 見過金管局上門查帳, 但嗰次唔係因為洗黑錢上門

咩係Cat C exit?

其實點解覺得英資一定好
大撚把英資一早奶哂共

香港金總就極權無理打壓抗爭支援之譴責聲明

幫手推上熱門

睇樓豬似乎係大貓低級aml/ 相關職員，認知好有限
你知唔知大少少嘅bank都有intel team，大貓個個無記錯叫FIU，係收external intel比下面開file 。
銀行都會收狗/ICAC/或者其他authority 嘅referral 去做，所以狗要經銀行手做易過爆眼

推到港共攪金融 無埋獨立攬炒

開戶口terms & conditions入面有段咁嘅

終止或暫停服務或戶口

1.8.2
(a) 本甲部分第 1.8.2 條不限制或削弱在甲部分第 1.8.1 條下本行的終止權。

(b) 如本行認為下列第 (c) 段中的事件或其中任何一項（各稱｢違約事件｣）發生，本行有權即時暫停或終止全部或任何部分服務或戶口。

(c) 下列事件為違約事件：
(i) 閣下違反或未能履行或遵守本條款及細則。這可包括閣下未能結清任何交易、繳付任何到期金額或未能履行有關服務或戶口的任何其他責任。
(ii) 本行認為或有理由懷疑：(1) 本行未獲給予有效授權書，或 (2) 閣下並非戶口的真正擁有人或沒有權限操作戶口。

因為星火係借人戶口，再加上係非慈善戶口唔可以眾籌所以fail左 (c)(ii)(2)

721 811 831 101 1111 1112 1116 1118

Popo可以直接申請production order同freeze order而唔需要銀行事先file str
所以唔一定係銀行篤灰

唔係...不過7月已經知hkma 想搞個戶口架啦...總之唔係用aml/fcr既原因exit佢，純粹係kyc問題，開戶原因與用途不符依d最冇害既原因處理...點知ma唔肯放口

重點：冇本錢再樹敵
話裝修嗰啲人咁多，其實佢哋夠晒人啦

罷用啦
支持大家唔用銀行 攞現金

公道說
支資銀行乜都冇做過就因為背景俾人裝修
家下中国上海匯丰銀行就分明出賣香港人反而有人護航

各位，轉走傳款未？

ching識d野
應該係同行/同事，唔駛相認，嘻

收到風HSBC無報UAR.

HSBC 中銀咁撚樣

咁你咪幫手講多幾句，補充下

樓豬同好多銀行post會員都似係入門aml/kyc職員，好多野唔識

老老實實，而家係香港有hub嘅金融大行班老細都煩緊遲下真係Magnitsky 或者OFAC SDN落政府官員/組織點折好
你估會有銀行主動自己去奶屎上身搞呢單野

因為你地on9
唔識又唔信專業嘅同你地解釋

可以叫美國制裁HSBC啦

SAR係銀行有法律責任報告可疑戶口
同黑警覺得你洗黑錢再申請禁制令係兩回事...

講到好似班狗無SAR就唔會查咁
同埋想問下點澄清
連tipping off都唔識？

屌你都話有好多source , external referral
邊間金融機構平日都會收到，都係照開file做，都係叫SAR
同你地班行外人/ 低級aml人員好難溝通

呢單野係唔係高層approve +篤先

講D野簡單D得唔得， 睇完都唔明

連登仔：外資=大撚晒
明明背後根本真·中資or奶共企業
我係中共就搵外資搵鬼佬搞鳩你地
橫掂你班人見到鬼佬就濕撚晒

「疑似」員工講咗唔係啦
唔洗篤唔洗高層approve, 警犬跟足「法律」「程序」做

唔記得邊個（係咪陶傑講）
佢話中国人要易管
就會去外國請啲濕鳩鬼佬返嚟
濕鳩嗰啲呀 唔係真係有料嗰啲
返嚟坐喺度扮吓嘢簽名 中国人做乖乖地聽佢講

GDPR 係 general data protection rule, 係保障個人資料既條款黎。喺歐盟區有業務既公司都要遵守

簡單講，今次單野，手足想由呢條法規入手去令HSBC 負青。

呢度不涉及香港法庭，所以唔洗擔心香港法治狀況問題

留俾熟悉GDPR 既手足詳解。

但GDPR compliance都幾煩，要入HSBC 數既話唔係完全無機會

大概明你講咩
即係HSBC難辭其咎

好！ 美國 歐盟雙線制裁